撕文宣婦人疑以防狼噴霧施襲 獲判罪名不成立 官提醒不要再帶女兒參與類此活動

市民去年3月初在港鐵樂富站外連儂牆張貼反修例海報，並舉辦「打小人」活動，地上及牆上貼有國家主席習近平及特首林鄭月娥的照片。婦人帶著4歲女兒到香港電台示威後路經現場，一手抱女一手撕毀文宣，遭退休漢揮拳打頭阻止。婦人涉以防狼噴霧射向對方另一女途人，被控兩項普通襲擊罪。案件昨經審訊後，裁判官今指控方證供不理想，未能達至亳無合理疑點，裁定被告罪名不成立，但同時提醒被告下次不應再攜帶幼女參與類此活動。

被告婦人崔菊（34歲）被控於去年3月5日在港鐵樂富站A出口對開襲擊陳照光及譚如意。本案事主陳照光（58歲）早前已承認襲擊崔婦，被判社會服務令。

裁判官張天雁今裁決指，兩名事主對案發時所發生的事情表達含糊，亦未能辨認誰人噴射刺激物，因此法庭只能依賴被告的口頭招認。

被告在書面證供中承認因自己與女兒受襲，故以噴霧射向證人，但被告卻拒絕於供詞上簽署。另外，警員未能在現場找到涉案噴霧，直至被告抵達醫院後交出才撿獲，張官對該部份證供感奇怪。

張官指，由於未能肯定該部份證供是被告自願下作出，加上兩名控方證人的證供不理想，未能達至毫無合理疑點，裁定被告脫罪。

調返轉應該會重判

庭上五名聲援被告的中年女士聞訊拍手，其中一人更起立鞠躬。張官制止各人後，並提醒被告謂：「你抱住個女，做啲咁嘅行為。法庭唔會評論，香港市民係有自由。但係你唔好帶咁細個女去呢啲地方。有乜意義呢？明知啲地方咁危險，無論邊方面都會激動，要去自己去。」

其後辯方代表被告向法庭申請680元訟費，張官聽罷控方陳詞後，指事件屬毆鬥，證供顯示被告涉以噴霧射向兩名證人，惟在混亂中兩人認不到被告，被告自己的證供亦顯示她有不當行為，屬自招嫌疑，故拒絕辯方申請。

諗起光復行動整喊細路女倒扣50分

估唔到張官放生藍屍

調返轉實俾人重判

係張狗官

控方班檢控官

立場法官

裁判官今指控方證供不理想

一睇個名都知係支那狗

崔菊

34歲咁後生就藍到紅走去搞鳩義工

咪係 , 死支那臭雞

佢屋企人踢記者單野未解決

被告婦人崔菊

睇個名就知源頭啦

藍屍果然有特權唔簽口供都得

自己認左用噴霧噴人 之後告唔到 攻擊性武器呢？鐳射筆放袋就唯推論傷人 拎埋出黎用就冇事 香港法律又上唔上訴阿 垃圾屍

毫無合理疑點
以為依個term已經消失左

菊

空姐果單搵唔到鐳射筆都照入罪

藍絲支噴霧有腳

張天雁都叫狗官
真係第一次聽

認住呢個支蝗女人！仆街死全家，永世為奴

其實係放生左佢 初犯衝動算判得合理
只係大家睇慣鄭狗判得多